\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bm}
\usepackage{physaddon}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\title{\texttt{marcello-ldpkgstd}\\ \small Insieme di pacchetti utilizzati comunemente}
\author{Marcello Massaro}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
L'unico utilizzo di questo pacchetto è quello di \textit{wrapper} per altri pacchetti usati solitamente. Tali pacchetti sono elencati di seguito nell'implementazione.
\end{abstract}
\section{Opzioni}
Nel pacchetto sono dichiarate due opzioni
\begin{itemize}
    \item[\texttt{nochapters}] viene passata a \verb!classicthesis! e va usata se la classe del documento \textsc{non} ammette capitoli (tipo \verb!article!);
    \item[\texttt{parts}] viene sempre passata a \verb!classicthesis! e va usata se la classe ammette capitoli.
\end{itemize}
La scelta di un'opzione è fortemente consigliata. In caso nessuna opzione fosse specificata, verranno mantenute quelle dichiarate nel pacchetto \verb!classicthesis-config! della propria distribuzione.
\section{Implementazione}
\lstset{%
    numbers=left, numberstyle=\tiny, stepnumber=1, language=[LaTeX]TeX, breaklines=true,%
    keywordstyle=\color{cyan},
    commentstyle=\color{gray},
    stringstyle=\color{magenta},
    }
\lstinputlisting{/Users/Marcello/Library/texmf/tex/latex/marcello/marcello-ldpkgstd.sty}
\end{document}